牌照稅4月1日開徵
2023-03-30
https://udn.com/news/story/7243/7065668
今年使用牌照稅將於4月1日開徵，開徵車輛約806萬輛，開徵稅額658億元，雙雙較去年成長，主因新領牌車輛增加，呈現自然成長。目前電動汽機車仍免徵牌照稅，至今年2月底共約3.6萬輛，免徵稅額逾9億元。 財政部昨（28）日委由新北市稅捐稽徵處召開牌照稅開徵宣導記者會，今年牌照稅將於4月1日開徵，繳納期限至5月2日止，提醒納稅人如期繳納。 觀察六都開徵情形，台北市因大眾運輸便捷，加上電動汽機車基礎建設較為普及，今年開徵輛數僅微幅成長不到1%，稅額甚至略減0.77%；其餘五都開徵輛數及稅額皆成長，輛數成長率約在2%至3%左右，稅額成長率約1%至2%左右。 財政部賦稅署表示，民眾可透過多元管道繳納牌照稅，除可直接線上查繳稅，也可持繳款書到金融機構繳納，或以ATM、信用卡、電子支付、掃描QR-Code、行動支付等方式，歡迎民眾多加利用。 牌照稅 財政部